\vspace*{\fill}
\let\raggedsection\centering

\section*{Zusammenfassung}
  \begin{center}
    \begin{minipage}{.85\textwidth}
      \footnotesize
      Das Spin-Boson-Modell ist ein etabliertes Modell, um Dissipation in der Quantenmechanik zu beschreiben.
      Seit 2003 ermöglichen Weiterentwicklungen der numerischen Renormierungsgruppe (NRG) die Untersuchung dieses Modells für beliebig kleine Energieskalen.
      Dabei resultieren numerische Fehler unter anderem aus der Trunkierung des unendlich dimensionalen bosonischen Hilbertraums, wenn die Hamiltonmatrix in den jeweiligen NRG-Iterationsschritten diagonalisiert wird.
      In dieser Arbeit wird das Modell ohne Tunnelamplitude analytisch exakt gelöst.
      Für den ersten NRG-Iterationsschritt (1.~Wilson-Schale) werden störungstheoretisch die Energien und die Erwartungswerte $\avg{x\vphantom{^2}}$ und $\avg{x^2}$ für die Grenzfälle schwacher Tunnelamplitude, kleiner Energieaufspaltung und schwacher Kopplung behandelt.
      Anschließend wird das Verhalten dieser Observablen numerisch bei Entartung und starker Kopplung für große Tunnelamplituden betrachtet.
      Des Weiteren wird das Verhalten der Observablen ebenfalls numerisch bei kleiner Tunnelamplitude und kleiner Energieaufspaltung für starke Kopplung untersucht.
      Dabei soll für die jeweiligen Parameter eine optimale Zahl bosonischer Zustände ermittelt werden, um den numerischen Fehler der Observablenberechnung zu minimieren.
      Schließlich wird für die Grundzustandsenergie eine kohärente Basis mit der üblicherweise verwendeten Fockbasis verglichen.
    \end{minipage}
  \end{center}

\vfill
\vfill
\selectlanguage{english}

\section*{Abstract}
  \begin{center}
    \begin{minipage}{.85\textwidth}
      \footnotesize
      The spin-boson model is an established model to describe dissipation in quantum mechanics.
      Since 2003 further development of the Numerical Renormalization Group (NRG) has provided insight into arbitrarily small energy scales in this model.
      In this context numerical errors result, for example, from truncation of the infinite-dimensional Hilbert space while diagonalizing the Hamilton matrix in the respective NRG-iteration.
      In this thesis, the spin-boson model without the tunneling term will be exactly solved analytically.
      For the first NRG-iteration (1. Wilson shell), the energies and expectation values $\avg{x \vphantom{^2}}$ and $\avg{x^2}$ are pertubatively calculated for the limits of small tunneling amplitude, of small bias and of weak coupling.
      Subsequently, the behaviour of these observables is investigated numerically for the degenerate case of strong coupling and variable tunneling amplitude and for the case of a small tunneling term and bias with variable coupling.
      Furthermore, an optimal number of bosonic states will be determined for these parameters to minimize the numerical error for the calculation of the observables.
      Finally, ground state energies calculated with a coherent basis will be compared to a ground state energy calculated with the conventionally used Fock basis.
    \end{minipage}
  \end{center}

\vfill
\vfill
\vfill
\let\raggedsection\raggedright
\selectlanguage{ngerman}
